新手養魚，求教

啱啱開始養魚大概1個月多d，
第一條魚就係最易養既鬥魚，
由個水杯養，

再到養好水，換個盒仔養

到訂左個魚缸仔養，有齊基本野

再之後，加埋燈魚及金青苔等混養

邊學邊嘗試，由於水太濁不停死魚又換水加藥劑，再到後來清走假景等，直到換成水草泥地，改善過濾等，希望可以改善水質

曾經我以為初初條鬥魚可以陪我走更遠既路，換哂野之後都仲好生猛，唔知點解呢兩日尾鰭爛左，身上多左白色野，唔知係傷痕定生病？ 最後仲走埋....

究竟係病左，定比其他魚咬？
有冇識既人可以話我知，我個人懷疑係比金青苔咬傷致死，最近幾日加左2條金青苔（原本有2條），同4條白老鼠魚

麻煩哂，好想知

乜鬥魚可以同其他魚養埋一齊㗎咩？

d水都仲白
水質未定就落魚實死啦
掉左個套缸佢重新開始啦

鬥魚唔駛咁
買酸葉啦

養鬥魚唔洗搞咁多野 同埋唔可以混養 打撚死

鬥魚係中國人
只會打自己人
(嚴格來講係打有長尾既魚)

同燈魚一齊養都會怕到唔出來四圍遊

金青苔係凶手

另外，細缸無co2
種幾棵水榕算啦

去買d硝化菌，養好水先啦

鬥魚唔洗養水，好粗養就得。
不過個缸唔好放其他野，同埋唔好放其他魚

所有假景拎走
一係你泥太酸 燒尾
二黎你係咪加好多野落個缸到？
無可能咁白水
我都養過 清水養已經ok
你用隔夜水

一係水動盪,一係未落菌,你個缸換得咁密乜魚都死

可以混養既，問過賣魚既，
唔好2條鬥魚放一齊就ok

一直都有落，有加

多謝巴打意見

多謝咁多位巴打意見，
自從鬥魚死左之後，
水質同魚都穩定左好多，

水睇落乾淨左好多，
同埋已經一星期無死過任何魚仔

不過，第一條魚就咁無左總有d失落

我係上下奇買日本粒狀嗰隻，感覺唔錯

鬥魚死左之後只換過一次水，
落過2次硝化細菌，
同1次水質澄清劑

我係用淘寶淘果set缸連配件連埋，
用住先，
我諗效果還可以

鬥魚就係咁
你越對佢好，比越多設備佢，就會死比你睇
反而細細個玻璃兜養住，除左食乜都唔需要
就可以長命百歲
養過幾十條半月、巨鬥將軍都係咁

咩叫燒尾？
一直水唔清就隔幾日加硝化細菌同水質澄清劑咁啦

之前養落得金清苔2條，
假景太多「攝」住好多魚糧，
浸耐左再發左，
就搞到水質好差

所以後尾清哂所有假景，
換泥地，
重新換過濾果d，
不過因為大部份舊水所以仲未變清
而家過左一星期清返

唉，好似失戀咁feel

個setting好
落左硝化細菌養好菌連清水劑都唔洗用

而家個缸有4條金清苔，同4條白鼠
基本上會清哂d餘糧，青苔果d
好似因為咁而水質保持到

黎緊想再追加買返包燈魚加落去

燒尾，有啲魚例如孔雀魚，PH 值唔岩條尾
會慢慢爛

你唔再種水草就拎走啲泥，泥會令水變酸